Continua

Semestre6/Conjunto.dfy
@@ -1,22 +1,22 @@
 // {:autocontract}
-class ConjuntoNat
+class {:autocontracts} ConjuntoNat
 {
     var conj: array<nat>;
     var tail: nat;
 
     ghost var Conteudo: seq<nat>;
 
-    predicate InvarianteClasse()
-    reads this, conj
+    predicate Valid()
     {
         conj.Length != 0
         && 0 <= tail <= conj.Length
         && conj[0..tail] == Conteudo
         && forall i,j :: 0<=i < tail  && 0<=j < tail && i != j ==> conj[i] != conj[j]
+        && tail == |Conteudo|
+        && forall i,j :: 0<=i < tail  && 0<=j < tail && i != j ==> conj[i] != Conteudo[j]
     }
 
     constructor ()
-    ensures InvarianteClasse()
     ensures Conteudo == []
     {
         // TODO: add nao tem repeticao
@@ -26,8 +26,6 @@ class ConjuntoNat
     }
 
     method Tamanho() returns (n:nat)
-    requires InvarianteClasse()
-    ensures InvarianteClasse()
     ensures n == |Conteudo|
     {
         return tail;
@@ -35,9 +33,7 @@ class ConjuntoNat
 
     // trocar nome para pertence ou contem
     method Existe(e:nat) returns (b:bool)
-    requires InvarianteClasse()
-    ensures InvarianteClasse()
-    ensures b <==> (e in Conteudo)
+    ensures b == (e in Conteudo)
     {
         // var pos := Array.IndexOf(conj, e);
         // if(pos > -1) {
@@ -48,8 +44,10 @@ class ConjuntoNat
         // }
         b := false;
         var i:=0;
-        while(i < tail)
-        // invariant b == (e in Conteudo[0..i])
+        while i < tail
+        invariant 0<=i<=|Conteudo|
+        invariant (i==0) ==> !b
+        invariant (i > 0) ==> b == (e in Conteudo[0..i])
         {
           if(conj[i] == e) {
                b := true;
@@ -58,37 +56,37 @@ class ConjuntoNat
         }
     }
 
-    method Adiciona(e:nat) returns (b:bool)
-    requires InvarianteClasse()
-    ensures InvarianteClasse()
-    ensures e in Conteudo ==> (old(Conteudo) == Conteudo && b == false)
-    ensures !(e in Conteudo) ==> (Conteudo == old(Conteudo) + [e] 
-              && b == true && tail == old(tail) + 1)
+    // method Adiciona(e:nat) returns (b:bool)
+    // requires InvarianteClasse()
+    // ensures InvarianteClasse()
+    // ensures e in Conteudo ==> (old(Conteudo) == Conteudo && b == false)
+    // ensures !(e in Conteudo) ==> (Conteudo == old(Conteudo) + [e] 
+    //           && b == true && tail == old(tail) + 1)
     
-    {
-        // O array contem o elemento e
-        var test:= Existe(e);
-        if (test){
-            return false;
-        }
-        // O array nao contem o elemento e
-        else{
-            if (tail == conj.Length)
-            {
-                var aux := new nat[2 * conj.Length];
-                forall(i | 0 <= i < conj.Length)
-                {
-                    aux[i] := conj[i];
-                }
-                conj := aux;
-            }
+    // {
+    //     // O array contem o elemento e
+    //     var test:= Existe(e);
+    //     if (test){
+    //         return false;
+    //     }
+    //     // O array nao contem o elemento e
+    //     else{
+    //         if (tail == conj.Length)
+    //         {
+    //             var aux := new nat[2 * conj.Length];
+    //             forall(i | 0 <= i < conj.Length)
+    //             {
+    //                 aux[i] := conj[i];
+    //             }
+    //             conj := aux;
+    //         }
 
-            conj[tail] := e;
-            tail := tail +1;
-            Conteudo := Conteudo + [e];
-            return true;
+    //         conj[tail] := e;
+    //         tail := tail +1;
+    //         Conteudo := Conteudo + [e];
+    //         return true;
 
             
-        }
-    }
+    //     }
+    // }
 }
